@string{and = " and "}
@string{dmorin = "Morin, David"}
@string{jdjackson = "Jackson, John David"}
@string{llandau = "Landau, Lev Davidovič"}
@string{elifshitz = "Lifšic, Evgenij Michajlovič"}
@string{pitaevski = "Pitaevskii, Lev"}
@string{mdelia = "D'Elia, Massimo"}
@string{glr = "La Rocca, Giuseppe Carlo"}
@string{gcella = "Cella, Giancarlo"}
@string{pacquistapace = "Acquistapace, Paolo"}
@string{dhalliday = "Halliday, David"}
@string{rresnick = "Resnick, Robert"}
@string{jwalker = "Walker, Jearl"}



@book{morin,
  Author = {David Morin},
  Title = {Introduction to Classical Mechanics: With Problems and Solutions},
  Publisher = {Cambridge University Press},
  Year = {2008},
  ISBN = {9780521876223},
  URL = {https://www.amazon.com/Introduction-Classical-Mechanics-Problems-Solutions/dp/0521876222?SubscriptionId=AKIAIOBINVZYXZQZ2U3A&tag=chimbori05-20&linkCode=xm2&camp=2025&creative=165953&creativeASIN=0521876222}
}



@book{jackson,
  Author = jdjackson,
  Title = {Classical Electrodynamics Third Edition},
  Publisher = {Wiley},
  Year = {1998},
  ISBN = {9780471309321},
  URL = {https://www.amazon.com/Classical-Electrodynamics-Third-David-Jackson/dp/047130932X?SubscriptionId=AKIAIOBINVZYXZQZ2U3A&tag=chimbori05-20&linkCode=xm2&camp=2025&creative=165953&creativeASIN=047130932X}
}

@book{landau_1,
  Author = llandau # and # elifshitz # and # pitaevski,
  Title = {Theoretical Physics Vol. 1 : Mechanics},
  Publisher = {Pergamon},
  Year = {1982},
  ISBN = {0080291414},
  URL = {https://www.amazon.com/Theoretical-Physics-Vol-1-Mechanics/dp/0080291414?SubscriptionId=AKIAIOBINVZYXZQZ2U3A&tag=chimbori05-20&linkCode=xm2&camp=2025&creative=165953&creativeASIN=0080291414}
}


@book{cellario,
 author = gcella,
 title = "{Un esercizio al giorno}",
 note = "{Reperibile \href{http://www.df.unipi.it/~cella/uegbook/uegbook.pdf}{qui}}",
 year = {2018}
}

@book{la_rocca,
 author = glr,
 title = "{Note del corso di Elettrodinamica Classica, corso del II anno SNS}",
 year = 2018
}

@book{delia_meccanica,
 author = mdelia,
 title = "{Appunti di Meccanica Analitica}",
 note = "Reperibile sul mio sito",
 year = {2018}
}

@book{delia_statistica,
 author = mdelia,
 title = "{Appunti di Meccanica Statistica}",
 note = "Reperibile sul mio sito",
 year = {2018}
}

@book{delia_relativita,
 author = mdelia,
 title = "{Appunti di Meccanica Relativistica}",
 note = "Reperibile sul mio sito",
 year = {2018}
}

@book{acquistapaolo,
 author = pacquistapace,
 title = "{Appunti di Analisi Matematica 2}",
 note = "Reperibile \href{http://people.dm.unipi.it/acquistp/}{qui}",
 year = {2018}
}

@book{resnick,
 author = dhalliday # and # rresnick # and # jwalker,
 title = "{Fondamenti di Fisica}",
 publisher = "Zanichelli",
 year = 2012
}

@book{200puzzling,
 author = "Honyek, Gyula and Riley, K. F. and {Gnädig}, {Péter}",
 title = "{200 Puzzling Physics Problems}",
 year = 2001,
}